<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
   <element>
      <description>В первой части нашего обзора полезных лайфхаков для учащихся мы говорили о том, какие научные исследования стоят за очевидными советами — «пить больше воды», «заниматься спортом», «планировать распорядок дня». В этой части рассмотрим менее очевидные «хаки», а также направления, которые считаются на сегодняшний день одними из наиболее перспективных в обучении. Попробуем разобраться в том, чем могут быть полезны «каракули на полях тетради», и в каких случаях размышления об экзамене помогают лучше его сдать.</description>
      <href>https://habr.com/ru/company/spbifmo/blog/348942/</href>
      <image>https://hsto.org/r/w1560/webt/lv/3p/wx/lv3pwxxy-p3no7sunlwwoy795m4.jpeg</image>
      <name>Как «научиться учиться». Часть 2 — метакогнитивные процессы и дудлинг</name>
      <tags>
         <element>Блог компании Университет ИТМО</element>
         <element>GTD*</element>
         <element>Учебный процесс в IT</element>
         <element>Читальный зал</element>
      </tags>
   </element>
   <element>
      <description>Ой-ой-ой, я ж на главный-то вопрос не ответил! Всё пишу, как плести интриги и использовать грязные методы, а зачем это надо? Ведь можно просто хорошо работать!Можно, не вопрос. Более того: я и сам искренне хочу просто хорошо работать. Всегда хотел. Сидишь и просто делаешь своё дело, в чём бы оно не заключалось. Достигаешь поставленных целей, обеспечиваешь требуемый уровень качества, следуешь правилам, развиваешься в меру сил. И ведь всё будет хорошо?Да. Но не «всё», не «всегда» и не обязательно «хорошо».</description>
      <href>https://habr.com/ru/post/666038/</href>
      <image null="true" />
      <name>Развели тут макиаввельщину</name>
      <tags>
         <element>Управление персоналом</element>
         <element>Читальный зал</element>
      </tags>
   </element>
   <element>
      <description>Еще 20 лет назад, когда только запустили первое облако LaaS, многим казалось, что облачный и локальный сервер – это как небо и земля. Спустя время опросы показывают, что пользователи перестали замечать разницу между двумя средами. А выбор сервера по большей части зависит от потребностей конкретного бизнеса. Кто-то сразу останавливается на одном из вариантов, а кому-то приходиться пройти немалый путь, чтобы найти свое. Хочу, чтобы у Вас сразу сформировалось четкое представление о двух средах, поэтому прошу под кат.</description>
      <href>https://habr.com/ru/company/timeweb/blog/665620/</href>
      <image>https://hsto.org/r/w1560/webt/ua/js/aq/uajsaqjgfnqgiqbrmpiburs89c8.jpeg</image>
      <name>Локальный или облачный сервер: плюсы каждого выбора</name>
      <tags>
         <element>Блог компании Timeweb Cloud</element>
         <element>Хранение данных*</element>
         <element>Хранилища данных*</element>
         <element>Облачные сервисы</element>
      </tags>
   </element>
</root>
